慈雲山車房爆炸案維修技工誤殺罪被判囚8年 官：車房做到個膽粗咗

2015年黃大仙車環鳳街車房爆炸導致3人死亡的案件，車房維修技工黎駿豪，被裁定3項誤殺罪成，在高等法院被判監8年，3項控罪刑期同期執行，被告及到庭旁聽的家人，聞判後痛哭。

被告黎駿豪被控於2015年4月26日，因嚴重疏忽而非法殺死車房東主胡漢偉、的士司機陳錦波及相鄰玻璃店女東主伍靄霞。

代表律師今日在庭上求情，指被告好難拒絶老闆的指示，如果時光可以倒流會拒絶或辭職。法官認為，被告本人和老闆都好清楚，被告不能做石油氣的士維修，但抱住「做開無事，大安旨意」的心態。

法官張慧玲表示，被告明知及有目的，用非法方法，移除的士石油氣缸，排出大量石油氣，並將車房捲閘拉低，明顯是掩飾不法行為。

她又說，車房東主一定知道相關非法行為，亦是最大得益者，法庭接納被告按僱主指示做事，除了不想自己失業外，無獲得其他私人利益。

法官表示，被告違反謹慎責任，認為恰當的刑期為9年，但案件在事發後5年才審訊，被告一直受官司困擾，因此扣減1年刑期，判處8年監禁。

法官表示，表示明白被告受傷、一家人面對困境，明白被告對事件感到非常內疚及痛苦，但他仍要為所做的事負責，判刑要有阻嚇作用。

相鄰玻璃店女東主伍靄霞。
案中3名死者，分別是車房老闆、涉事的士司機，以及車房旁邊玻璃店女店東。

冇炸死自己

呢張最經典

2015年‪黃大仙環鳳街車房‬爆炸案釀成三死悲劇，未合資格的車房技工被指在維修石油氣的士時，未能防止石油氣洩漏引致爆炸。陪審團上周五一致裁定技工3項誤殺罪罪成，辯方今於高等法院求情指案件因律政司爭議有關法律論點，延遲審訊近五年，而技工只是按車房東主指示維修車輛，沒有任何個人額外得益。張慧玲法官需時考慮，案件押後至8月17日下午2時半進行判刑。

辯方律師今為38歲被告黎駿豪進行求情時指，黎曾在九巴任職巴士維修人員近11年，曾取得汽車維修工最佳學徒比賽冠軍，其後經友人介紹到涉案孖鏡車房工作。黎便到職訓局修讀石油氣車輛維修員夜間課程，但因考試不合格而未能獲得「第六類勝任人士」證書。而在案發後其太太對他不離不棄，二人現時育有一名3歲半大的女兒，黎在審訊延遲期間壓力很大，一直悶悶不樂。

審訊過程中曾提及沒有「第六類勝任人士」資格的人不得維修或更換石油氣燃料缸或管道等配件，孖鏡車房也從沒獲機電署批准為「石油氣燃料缸工場」。辯方指黎身為技工不能拒絕工作，如不跟從東主指令只能辭職。張官指出涉案孖鏡車房明顯提供「一條龍服務」，死者之一的47歲孖鏡車房東主胡漢偉出租的士賺取佣金，再為節省到正當車房排隊等候修車的成本及時間，而在孖鏡車房修理的士的利益者只是胡而非黎。張官亦指黎自知不合資格而按胡指示修車屬錯誤選擇，相信黎是抱著「做開無事就大安旨意」的心態，膽粗氣壯並接二連三地修理石油氣的士。

法庭記者：劉曉曦

Source: 頭條 唔貼link

點做到
隔離鋪都死咗

先坐得8年算係咁

炸殺3個人判8年算輕

延遲審訊近五年 但又唔洗還押？？
日子真係難過到死

晒鳩氣
老細叫你做唔通唔做咩
（除咗殺人放火）
點解唔追究埋雇主責任？

黃大仙環鳳街一間車房於5年前發生爆炸，事件引致3人死亡，多人受傷。沒有維修石油氣車輛相關牌照的技工，為石油氣的士更換油泵時疑漏石油氣致爆炸。他早前被裁定3項誤殺罪成，今(17日)在高等法院被判，法官判刑時指，從證據可見，案發時並非被告第一次進行該類違法的更換油泵，但因之前無事發生，令被告「大安旨意」，認為案發時亦不會有事故發生，官就被告誤殺3名事主判他入獄8年，被告多名親友聞判後痛哭。

被告黎駿豪（39歲），被裁定於2015年4月26日，在黃大仙環鳳街一車房因嚴重疏忽，從而非法殺死車房東主胡漢偉、的士司機陳錦波，及隔鄰玻璃店的女東主伍靄霞。

法官判刑時指，被告在案發時作為車房的技工，明知和有目的地排放石油氣，令石油氣在車房內積聚。最終車房發生爆炸，三人在事件中喪命。

被告是跟從僱主指示行事
法官又指，作為車房東主的死者胡漢偉，是知道車房內發生的事情。胡提供一站式服務，包括出租的士和提供維修。法官指，若依據正確維修石油氣的士的做法，需更長時間和更多資源，將影響的士做生意。採取不合法的方法維修，案中最大的得益者會是胡。法官接納被告是跟從僱主的指示行事，除了保著工作外，被告在案中未有其他得益。

致人喪命需被嚴懲
法官續指，被告亦因事件而嚴重受傷，進行了多次手術。法官接納被告已感內疚，但他仍需其行為負責。法官又指，法庭需發出訊息，此類維修方法不但危險，甚至致命，若有人使用此方法而導致他人喪命，需被嚴懲。

與親友隔著犯人欄告別
法官以監禁9年為每罪的量刑起點，考慮因涉及法律爭議，案件在事發後5年才開審，期間被告受困擾，因此減刑1年。而所有控罪同期執行，最終判囚8年。

而在判刑後，被告和親友隔著犯人欄告別。期間，被告的母親稱：「阿媽等你出嚟。」

被告未有考獲石油氣車維修牌照
被告只有中三程度的被告，曾在2012年至2013年修讀石油氣車輛維修課程，但在燃料供應系統實習中不合格，所以無法取得有關牌照。辯方求情指，被告雖然未有牌照，但擁有修理燃油維修系統知識。他曾在九巴工作，至2012年在涉案車房任技工。被告在案發前打算和女友結婚，但在案中嚴重受傷，曾著女友離開。惟對方不離不棄，兩人最終於2016年結婚，妻子翌年誕下女兒。

被告35%皮膚被燒傷
被告在事件中亦有35%皮膚受傷，至2016年才可恢復工作，惟因感痛楚而停工，至2018年再於一間車房任長工，月入介乎1至2萬元。被告亦有維修因拍攝電影而損毀的汽車，每月額外賺取8000元。辯方亦指，案件於2015年發生，但審訊今年才開始，期間被告備受壓力。

被告曾將石油氣缸180度反轉
控方案情指，陳當日早上駕的士載妻子往派女兒喜帖後，覺車有問，讓妻子下車後，駛的士到車房維修。被告為更換油泵，將石油氣缸180度反轉，令氣缸活門向上。同時，他只將氣缸排氣口微微打開，所以令限流閥無法啟動，無法阻止石油氣洩漏。當時車房捲閘拉落了大半，石油氣在車房內積聚。

玻璃店女東主被困火場慘死
控方指，相信電風扇在案發期間跌落維修槽，引起火花，終引起爆炸，在場的東的車房東主被炸死，車房隔鄰的玻璃店亦被波及，玻璃店男東主當時因離開店舖收咸魚而避過一劫，惟他在店內的妻子卻被困火場，消防員到場亦因火勢太猛而無法入內救人，最後女東主亦被燒死。

而死者伍靄霞的丈夫和陳錦波的妻子於2018年，循民事途徑向被告和車房東主胡漢偉的遺產管理人索償。

案件編號：HCCC213/2016

Source: 香港01 唔貼link

車房老闆都炸死咗

個老細死咗就要孭晒

老細=有錢人=唔告

死左

人哋喺地府

咁多人唔睇內文

叫肥姐幫手追討

慘
生少對眼

咁其實係佢害死自己
明知自己員工冇咁嘅資格都叫佢做

2015年出事
2017年仲生個女

貪平嘛

要搵閻羅王審

被告本人和老闆都好清楚，被告不能做石油氣的士維修，但抱住「做開無事，大安旨意」的心態。

個僱主死撚埋啦

咁咪抵撚死

真毒變真盲

等於地盤大判請黑工
點知個黑工做埋啲戇鳩野害死埋大判

老闆無死應該會判十碌以上
無過死左無計 而家細晒食晒

佢老婆竟然唔走

唔只員工，連自己間車房都唔啱規格

個女3歲半
直係案發後先 生出黎
真係諗住沒事

死者之一的47歲孖鏡車房東主胡漢偉出租的士賺取佣金，再為節省到正當車房排隊等候修車的成本及時間，而在孖鏡車房修理的士的利益者只是胡而非黎。

死左喇
叫你老母追?

殺死人都係判8年 仲有無公義

未*

機電處呢？
罰埋佢地班撚屌啦
監管不力 理應犯上公職人員行為失當

就係咁先要重判
以後大條道理唔做

可能唔知判幾耐，驚坐完出嚟冇得生，所以嗱嗱林生件先

果時唔知坐幾耐 一陣出到黎四十幾生條毛

其實條女襯後生搵過第二個算啦

on9得過你老母生左件垃圾出黎

我都見到有個3歲半既女
但等左5年先審

生活真難捱

代表律師今日在庭上求情，指被告好難拒絶老闆的指示，如果時光可以倒流會拒絶或辭職。法官認為，被告本人和老闆都好清楚，被告不能做石油氣的士維修，但抱住「做開無事，大安旨意」的心態。

個官自已都做唔到拒絶老闆的指示喇

係呀老細叫你殺人都要做

七旬玻璃店東於車房爆炸一刻剛好到對面馬路收咸魚，僥倖逃過一劫，但卻痛失老伴，事隔5年，店東表示仍非常掛念亡妻，現在生活「一個人孤孤獨獨咁」，被問及有否痛恨涉案被告，店東坦言「我想炸死佢添呀！」。

案中其中1名死者伍靄霞是肇事車房毗鄰玻璃店的女東主，案發時她正身處閣樓，而丈夫伍乾元則正好過對面馬路收咸魚。伍乾元早前於庭上供稱，他聞爆炸巨響後，回頭看到火球衝進店內，整間店舖陷入火海，他聽到妻子在閣樓呼救，並於消防員到場後促消防員救出妻子，唯消防員當時表示火勢太大未能入內，最終妻子被救出時已燒焦。

對於涉案被告車房技工黎駿豪被裁定3項誤殺罪成，伍乾元認為裁決還妻子一個公道，「而家乜都無喇，太太又無，生意又無埋。」他指出事發後玻璃店所在的大廈亦遭爆炸炸毀，每戶需支付20萬元維修費，連同他早前入稟向被告索償的律師費，伍乾元已損失約30萬元。

被問及有否痛恨被告，伍乾元激動坦言「我想炸死佢添呀！唔係佢，成棟大廈點會咁嘅結果。」伍乾元又談及案發時的景況仍歷歷在目，「呢世人都忘記唔到」，他語帶唏噓地形容至今仍十分掛念妻子，現時生活十分孤獨，「有人講無人聽囉」。

Source：經濟日報 唔貼link

先唔講盲亨層主
或者其實有冇機制係要遺產賠畀受害者家屬?

自撚私到呢

老細夠叫你咪偷懶
你咪又係上連登

BTW佢老細炸死左

香港打工仔

因為老細仲懶過我

黃大仙環鳳街5年車房爆炸案，車房技工涉嫌在維修的士時致石油氣洩漏，引起爆炸並令3人死亡。他否認3項誤殺罪，案件今（9日）在高院續審。其中一名女死者的丈夫憶述，他與妻本計劃翌日去美國，他當天到舖外收鹹魚，惟車房突然發生爆炸，並有火球衝出，波及他的店舖，消防到場時，他仍聽見妻子呼救，他不住叫消防員快些救人，惟因火勢猛烈，消防員至晚上才能進入舖內，其妻子已被燒焦。

收鹹魚時突發生爆炸
女死者伍靄霞的丈夫伍乾元今出庭作供，他稱自1986年起開始經營玻璃店，事發當日與女事主返店內收拾東西，因二人翌日本計劃前往美國。當日下午3時半，他到舖外「收番鹹魚」，突見車房發生爆炸，並有火球衝到其店，衝力令店舖的牆壁及樓梯毀壞，火勢更湧上閣樓。

火勢猛烈消防員無法入舖救人
他指大火及雜物令他無法進入店，消防到場後，他仍聽見妻子叫「救命」，並著消防員「快啲救佢」，惟消防員稱火勢猛烈，無法進入舖內，消防員入到去時已經夜晚，其妻子被發現時已被燒焦。

被告黎駿豪（37歲）被控於2015年4月26日在黃大仙環鳳街一車房，因嚴重疏忽而非法殺死胡漢偉、陳錦波及伍靄霞，胡為涉案車房的東主，陳為肇事的士的早更司機，伍為附近玻璃店的女東主。

案件編號：HCCC213/2016

Source：香港01 唔貼link

諗住入晒老細數 自己唔駛坐 / 生一件出來 綁住個老婆

某地方警隊係咁

到佢坐完出嚟，個女都12歲，
到時唔會認呢個老豆，同冇左個女冇分別

仲有佢老婆應該會離婚改嫁，點等到佢坐8年出返嚟

殺3個人都係判8年，除返開一條人命只值2.6年

有冇睇內文？雇主都炸死埋

「常常說時間能沖淡一切，但事情都未解決，一直都很憂心！」因2015年黃大仙環鳳街永安樓的車房大爆炸，而在一日間痛失老伴、愛店和財產的伍乾元，直言雖然事件已過了三年，卻因妻子的死亡證一直未獲批，無法討回公道，更未能解凍二人的聯名户口和處理相關財務事宜，以致他經濟拮据。

可惜禍不單行，三年來他和永安樓的其他業主，為復原因爆炸而成為廢墟的大廈，需支付高昂維修費，總計200多萬元，對一眾約七旬的業主來說猶如天價。他們近月向立法會議員求助，盼政府能體恤苦況，豁免收取維修費。

維修石油氣的士期間爆炸致12死傷
黃大仙環鳳街57至65號永安樓地下有多間地舖，其中一個是2015年4月26日發生連環爆炸和三級火警的車房，當天疑有人在車房維修石油氣的士期間，的士洩漏石油氣而引發爆炸，釀成三死九傷。當時火警禍延至車房毗鄰、伍乾元的玻璃廠「寶光玻璃」，玻璃廠女東主伍藹霞疑被活活燒死，店內亦只剩一片頹垣敗瓦。

今年六十七歲的伍乾元，約11年前以93萬元買下該200多平方呎的舖位，延續他經營半生的玻璃業。怎料三年前飛來橫禍一場，他一日間痛失愛妻，財產燒毀，事業粉碎，一切化為烏有，他形容是「人生跌至冰點」。

無法辦理妻子死亡證 不能動聯名資產
可惜，高等法院遲遲未能審理車房爆炸這宗案件，令伍乾元事隔三年仍未能為妻子的死因取得裁決。死因一日未明，一日也不能取得死亡證，伍乾元的積蓄大多存於與妻子的聯名户口，但有關户口因無死亡證而被凍結，只可存錢不可取錢；無死亡證亦令他無法處理與妻子共同持有的物業和股票，無法周轉，幾年來他只能靠兒子供養，拮据度日。

禍不單行，作為永安樓十六份業權之一的業主，伍乾元需要一同為大廈的維修承擔巨額維修費。爆炸發生過後，屋宇署為大廈公用部分進行修葺，向眾業主索價20多萬，伍乾元以僅有積蓄支付了近三萬元。去年屋宇署協助維修外牆、更換水渠等工程，眾業主料會被索至少百多萬元；另外，業主立案法團自行尋找建築公司，進行重裝水電、復修樓梯等工程，雖得市建局資助十多萬元，但業主們仍需支付百多萬。三項工程總計200多萬元，由十六份業權攤分，伍乾元預計，他需自掏十多萬元，加上若他要把地舖重新出售或出租，「內部維修亦至少十萬八萬」，這筆開支對他來說可謂天價，被問及感受時，他只道「得一個字，苦！」

住宅單位無法居住 老業主求助議員
伍乾元和永安樓唐二、三樓B座業主林太，近月向民主黨立法會議員鄺俊宇求助，他們希望政府可以體恤苦況，人性化處理事件，豁免屋宇署的維修費，及為他們自行維修的費用提供津貼。「爆炸發生後，斷水斷電，家俬盡毀，十個住宅單位居民都無法再住在這裏，或寄居子女家中，或自行租屋」，74歲的林太希望政府酌情處理，令業主們可以盡快搬回永安樓居住，重新有一個家，不用為籌措維修費而彷徨。

而鄺俊宇除了協助各業主面對深不見底的維修費外，還關注伍乾元妻子的刑事案件審訊無期一事，該案件因主審法官另一宗案件未審結而延期，其後再因要與另一宗案件合併審理而再度押後，最快今年10月才開審。鄺表示，高等法院原訟庭每年處理的刑事案件高達1,900多宗，但只由27位法官處理，案件量多，他建議增設司法職位及其他支援人員職位，以舒緩人手不足的壓力及縮短案件輪候聆訊時間。

67歲的伍乾元本在永安樓地舖經營玻璃廠，詎料三年前飛來橫禍一場，人財兩失。（張浩維攝）

永安樓的十個住宅單位現時全部丟空，屋內只留下雜亂的家具和物品。（張浩維攝）

七十四歲的林太指，希望政府可以體恤他們的苦況，豁免屋宇署的維修費，令業主們可以盡快搬回永安樓居住，重新有一個家。（張浩維攝）

立法會議員鄺俊宇建議增設司法職位及其他支援人員職位，以舒緩人手不足的壓力及縮短案件輪候聆訊時間。（張浩維攝）

Source：香港01 唔貼link

正常人都知暴動罪係政治檢控啦，你智障抵你繼續做p牌仔

所以邊個再話聽order做野就冇錯唔該比人炸一炸先
尤其啲撐警撚

耶撚會同佢講我地要原諒

二人現時育有一名3歲半大的女兒

咁都有心機生個女出黎

二人現時育有一名3歲半大的女兒
計番即係大概16年中扑

間接害死3個人仲咁有閒情逸緻扑野生仔

黃大仙車房爆炸遇難者丈夫伍乾元

多謝提醒我有D事更荒謬

老細叫你減人工你又唔減？？？

2015年4月26日黃大仙環鳳街永安樓的車房大爆炸，儘管大部分市民可能已逐漸淡忘。不過，事件中不幸喪妻的伍乾元，坦言如沒有失憶，相信今世也不會忘記當日失去至親的畫面。伍乾元今再踏足因爆炸波及而燒至滿目瘡痍的自家玻璃店，眼見竟有街坊將有大型垃圾棄置在內，只感無奈，現時他最希望可以原址重啟玻璃店，思念亡妻同時，繼續走自己的人生路。

黃大仙環鳳街57-65號永安樓地下原分為多間地舖，當中一個舖位是車房，車房旁邊一個長型舖位便是伍氏夫婦開設的「寶光玻璃」。伍乾元憶述，他與妻子伍愛霞自小在台山相識，其後結婚，1975年他隻身來港，在慈雲山開第一間玻璃店，1990年妻子亦來港一同生活，至約10年前以百多萬買下該舖位經營，他們前舖後居，不論工作與生活，都在永安樓地下這個260多呎的地方，盛載着40多年溫暖感情。

不過，去年懷疑因車房泄漏石油氣而引發的大爆炸，無情地把伍愛霞帶走。伍乾元表示，妻子於2014年因被玻璃壓傷腳，致行動不便，因此長時間在店內打理雜務。事發時伍愛霞在閣樓休息，他則在外辦事，驚聞車房爆炸，他趕回店舖欲衝入火場救人，惟因太危險而被阻止。一年過去，伍乾元對於當日只能眼白白看着死神帶走愛妻，至今仍無法釋懷。

黃大仙車房爆炸遇難者丈夫伍乾元

淪為街坊垃圾房
記者與伍乾元今日再踏足意外現場，依舊滿目瘡痍，外牆燻黑，石屎牆壁剝落，地下車房僅加裝多支鋼架鞏固，部份燒毀的雜物仍留在現場，例如已燒至變形的工作桌，亦發現有疑似石油氣罐遺留在現場，不少新垃圾棄置車房內，有按摩椅、沙發，甚至大型電器都有，猶如垃圾崗，衛生情況欠佳。

亡妻身故一年未發死亡證
伍乾元一直神情哀傷，對於自己店舖多了一張不明來歷的垃圾按摩椅，更一度苦笑，深感無奈。意外後他搬往附近居住，坦言一年來幾乎隔數天便會走回現場，看看店舖的情況。

現時最希望保安局可公開調查報告，還亡妻一個交代，為她辦理死亡證，並解封他們的聯名戶口。伍乾元稱非常希望可在原址重啟玻璃店，為自己帶來精神寄託，惟重新裝修及開業等雜費需至少60萬，但現時不論調查報告、戶口解封、索償、安置等問題都未有起色，現時除無助之外，「無話可說」。

Source：香港01 唔貼link

佢先係最慘

好撚慘

香港好多打工仔 當間公司有份咁

搞唔掂咪同老闆講 仲要咁危險

好重奴性

佢唔荒好人 係最應該死

個老細都用命賠罪

問題呢單野發生

車房同住宅區依然在一起

一係做 一係唔做
但由d 紅官把口講出來真係人唔笑狗都吠

炸死都好啲 監生燒死真係好撚慘

世上只有媽媽好
被告的母親稱：「阿媽等你出嚟。」

推 Solomon Yue: 美國應不會對香港議員「留任爭拗」有立場, 不會微控香港抗爭 - 分享自 LIHKG 討論區

真 坐五年仲好

而死者伍靄霞的丈夫和陳錦波的妻子於2018年，循民事途徑向被告和車房東主胡漢偉的遺產管理人索償。

你都要驗下眼

平時撞車撞死人都係咁

你老母用咁多年時間養你隻賤狗仲撚on9, 早知篤穿自己個閪就算

坐完監難講

如果認罪扣3分1 再扣下假 可能都放出黎了
咁堅持唔認？

睇住個老婆燒死

今晚佢上黎搵你

哩個散仔 依家係點？

當日真係好誇張

判咗死刑喇

個老闆未死應該十碌打上

這裡是連燈，標題多過15過字就會。。。。。。。

on9 老闆死撚埋係地府到

國安法有域外法權

用個女綁住個老婆？

睇內文啊

doj呆尻尻,累到對面老細要乞食咁濟,如果無仔女接濟,屎都無得食。真是好痴線, 法治喎。

告到石油佬破產都無用啦

憑咩咁有自信做石油氣

屌
條友錯哂咩 咁都8年 on99

咁你覺得要坐幾耐

其實大部份的士行都係咁做，租的士連維修一條龍
而家都仲係，所以見到自己樓下車房做的士多就應該報政府，都唔知有幾多有牌

改嫁到先算 仲要養埋便宜女 難啲

其實件案除咗話當事人無相關嘅牌照都照跟老細order做嘢，其實重點係佢嘅疏忽導致三人死亡
假設佢係有牌，而間店舖亦都合資格處理石油氣，出咗咁樣嘅意外，其實都係難逃法網，照樣要坐監，不過可能唔洗罪加一等，刑期冇咁長only

果啲話佢都係聽老細order做嘢，個官點解要咁判果啲……根本搞唔清楚個重點

老細出錢你出命

政府一日唔定期全面檢查所有車房規格，一日都會有再呢類嘅案件發生

相信而家香港仲有好多車房非法做石油氣，爭在未爆出嚟死人

所以咁先要生佢出黎

啱呀，殺雞儆猴

判得幾輕下

起碼15年

以後冇得用跟老闆order做野呢個藉口

今次係腦細出錢又出命

如果車房老闆仲在生
有機會告埋佢

點解冇炸死佢

睇判詞如果佢冇死到肯定唔止坐8年

所以你話呢個世界幾矛盾
d 狗又無事

可能佢個女就係車房東主托世

延遲審訊近五年 (誤殺應該無得保釋)
扣埋d假 隨時坐多1年到就放得了

五年前炸死人, 但三年半前有心機卜野生細佬

嘩 告誤殺都有得保釋
手足就輕罪都無得保釋 香港法律

點解會拖左5年咁耐先審？
手足就第二日即刻審

張圖見過好多次，而家先知出自哩單

佢又老實講晒出黎，定係有人證？
正常明知自己黑工都話唔知咩事，突然就爆炸啦

太老實，唉。

返工=

🤣🤣🤣🤣

講案例真係哂氣
重判完啲地盤咪又係無人跟

老細：你同我死掂佢

一係就唔做，冇錢開飯最後又係屈服

之前冇案例唔知個死字點寫，以為跟order做事會冇事，而家有左案例，你估打工仔仲會同你搏命咩，最多東家唔打打西家，否則有份工都冇命做

根本最應該受就係個老闆

狗：刑事恐嚇

機電署冇cert過工場或者工人
點會係監管不力 要用到大數據監控全城一舉一動先做到你肯唔肯

如果當初即審即認罪，判9年實坐4.5年（9年減1/3再扣假），已經一早放咗

車房車主同的士司機都係抵死

係隔離玻璃店女東主係無辜

証明條友無腦兼自私

仲學人犍仔咁仆街

仲學人生仔咁仆街

以前做過小巴維修
俾的士大兩倍嘅石油氣缸都係一樣咁換
我一樣冇受過咩專業資格考咩證書純粹係上手啲師兄教你點換
間車房仲要有幾個汽缸存放

真係唔出事就好彩

RIP

班狗只針對年輕人
有啲上午拉 下午就審

車死人都係判4、5年，其實扣埋假3幾年已經出得番黎 8年殺人已經叫多

而家除咗紐倫堡案例，再加埋本地案例，”打份工姐”唔係辯護理由

仲記得當日我起對面街，之後突然大爆炸，氣流一下推左我去石屎牆，個頭傷左